劏房似監倉 逾九成住戶受壓

【本報訊】居於環境惡劣狹小的地方或影響精神健康。一項以居於劏房、天台屋及分租床位的市民為對象的調查發現，逾九成受訪者認為住屋問題是主要的壓力來源、逾六成曾感情緒低落、逾五成曾感緊張及焦慮、七成因居住環境太熱或嘈雜，導致睡眠質素欠佳、四成更失眠和健康變差。八成劏房家長更因此擔心子女的健康及個人發展，有人形容劏房的環境只有四面牆，感覺像坐監，覺得小朋友很可憐，促請政府加強支援。

倡增精神健康服務支援
聯盟建議政府針對不適切居所林立的舊區，增加精神健康綜合社區中心或相關服務的撥款，支援廿四小時輔導熱線，為低收入人士特別是劏房住戶提供情緒支援，同時訂定全新的租務管制政策，限制劏房租金上調幅度；政府亦應重推「N無津貼」，紓緩基層市民承受的租金壓力。

[quote]
官商勾結問題
Btw, 呢張相影得好好，夠晒壓迫感

最慘係你肯去住
成班人去政府總部，唔信政府唔做野